ðŸ”¹ SECTION A: Financial Statement Structure (1â€“15)

1. Which statement reports financial position at a specific date?
A. Income Statement
B. Statement of Cash Flows
C. Balance Sheet
D. Statement of Equity
Answer: C

2. Retained earnings is directly affected by:
A. Dividends
B. Asset revaluation under GAAP
C. Issuance of debt
D. Inventory purchases
Answer: A

3. Discontinued operations are reported:
A. In operating income
B. Net of tax below continuing operations
C. In OCI
D. In financing section
Answer: B

4. Which item bypasses Net Income under GAAP?
A. Gain on sale of equipment
B. Trading securities gain
C. Unrealized AFS gain
D. Revenue
Answer: C

5. Gross profit equals:
A. Sales â€“ Operating Expenses
B. Sales â€“ COGS
C. Sales â€“ Net Income
D. COGS â€“ Expenses
Answer: B

6. Ending cash balance appears on:
A. Income statement only
B. Cash flow only
C. Balance sheet and cash flow statement
D. Equity statement only
Answer: C

7. Dividends paid are classified as:
A. Expense
B. Liability
C. Equity reduction
D. Revenue
Answer: C

8. Which is NOT a current asset?
A. Inventory
B. Prepaid insurance
C. Land
D. Accounts receivable
Answer: C

9. Multi-step income statement separates:
A. Cash vs accrual
B. Operating vs non-operating
C. Current vs non-current
D. GAAP vs IFRS
Answer: B

10. OCI items accumulate in:
A. Retained earnings
B. Accumulated OCI (equity)
C. Liabilities
D. Cash
Answer: B

11. Revenue is recognized when:
A. Cash received
B. Invoice sent
C. Earned and control transfers
D. Production begins
Answer: C

12. Statement of equity reconciles:
A. Cash changes
B. Retained earnings changes
C. Revenue changes
D. Asset changes
Answer: B

13. Assets are reported at:
A. Always fair value
B. Always historical cost
C. Measurement basis defined by GAAP
D. Replacement cost
Answer: C

14. Inventory errors affect:
A. Balance sheet only
B. Income statement only
C. Both balance sheet and income statement
D. Cash flow only
Answer: C

15. Net income flows into:
A. Cash
B. Retained earnings
C. Liabilities
D. OCI
Answer: B

ðŸ”¹ SECTION B: Statement of Cash Flows (16â€“35)

16. Indirect method starts with:
A. Sales
B. Gross profit
C. Net income
D. Cash
Answer: C

17. Depreciation is:
A. Subtracted
B. Added back
C. Ignored
D. Investing
Answer: B

18. Increase in AR:
A. Add
B. Subtract
C. Investing
D. Financing
Answer: B

19. Increase in AP:
A. Add
B. Subtract
C. Investing
D. No impact
Answer: A

20. Gain on equipment sale is:
A. Added to CFO
B. Subtracted from CFO
C. Financing
D. OCI
Answer: B

21. Issuing stock is:
A. Operating
B. Investing
C. Financing
D. OCI
Answer: C

22. Purchase of equipment:
A. Operating
B. Investing outflow
C. Financing
D. OCI
Answer: B

23. Free cash flow equals:
A. NI â€“ Depreciation
B. CFO â€“ CapEx
C. CFO + CapEx
D. NI â€“ CapEx
Answer: B

24. If inventory increases, CFO:
A. Increases
B. Decreases
C. No change
D. Financing
Answer: B

25. Interest paid (GAAP) is:
A. Operating
B. Investing
C. Financing
D. OCI
Answer: A

ðŸ”¹ SECTION C: Revenue Recognition (36â€“50)

36. ASC 606 requires how many steps?
A. 3
B. 4
C. 5
D. 6
Answer: C

37. Performance obligation must be:
A. Profitable
B. Distinct
C. Cash-based
D. Completed
Answer: B

38. Variable consideration must be:
A. Ignored
B. Fully recognized
C. Estimated and constrained
D. Deferred entirely
Answer: C

39. Principal records revenue:
A. Net
B. Gross
C. Cash only
D. OCI
Answer: B

40. Agent records revenue:
A. Gross
B. Net commission
C. Full contract price
D. Deferred
Answer: B

ðŸ”¹ SECTION D: Inventory (51â€“65)

51. IFRS prohibits:
A. FIFO
B. LIFO
C. Weighted average
D. NRV
Answer: B

52. In inflation, FIFO results in:
A. Lower NI
B. Higher NI
C. Same NI
D. Loss
Answer: B

53. LIFO liquidation:
A. Reduces income
B. Inflates income
C. No effect
D. Increases COGS
Answer: B

54. LIFO reserve equals:
A. FIFO â€“ LIFO inventory
B. LIFO â€“ FIFO inventory
C. COGS â€“ Sales
D. Inventory â€“ Sales
Answer: A

55. Freight-in is:
A. Selling expense
B. Product cost
C. Financing cost
D. OCI
Answer: B

ðŸ”¹ SECTION E: Impairment & Long-Lived Assets (66â€“75)

66. GAAP impairment step 1 uses:
A. Discounted CF
B. Undiscounted CF
C. FV
D. NRV
Answer: B

67. IFRS impairment uses:
A. Two-step
B. Three-step
C. Single-step
D. None
Answer: C

68. GAAP allows impairment reversal?
A. Yes
B. No
C. Only goodwill
D. Only PPE
Answer: B

69. Depreciation method that accelerates expense:
A. Straight-line
B. Units
C. Double declining
D. FIFO
Answer: C

ðŸ”¹ SECTION F: Investments (76â€“85)

76. Trading securities unrealized gain goes to:
A. OCI
B. NI
C. Equity
D. Deferred tax
Answer: B

77. AFS unrealized gain goes to:
A. NI
B. OCI
C. Cash
D. Retained earnings
Answer: B

78. Equity method applies at ownership:
A. <10%
B. 10â€“15%
C. 20â€“50%
D. >80%
Answer: C

79. HTM securities measured at:
A. Fair value
B. Amortized cost
C. NRV
D. Market
Answer: B

ðŸ”¹ SECTION G: Deferred Taxes (86â€“95)

86. Temporary difference creates:
A. OCI
B. DTA or DTL
C. Expense only
D. Revenue
Answer: B

87. Permanent differences create:
A. DTA
B. DTL
C. No deferred tax
D. OCI
Answer: C

88. DTA reduced by:
A. Valuation allowance
B. Retained earnings
C. Depreciation
D. LIFO reserve
Answer: A

ðŸ”¹ SECTION H: Leases (96â€“100)

96. Under ASC 842, most leases create:
A. No asset
B. Expense only
C. ROU asset and liability
D. Revenue
Answer: C

97. Finance lease expense pattern is:
A. Straight-line
B. Back-loaded
C. Front-loaded
D. Constant
Answer: C

98. Lease capitalization increases:
A. Liquidity
B. Leverage
C. Revenue
D. Equity
Answer: B

99. Operating lease expense under ASC 842 is:
A. Interest only
B. Amortization only
C. Single lease expense
D. OCI
Answer: C

100. Lease payments reduce:
A. Cash and liability
B. Revenue
C. Inventory
D. OCI
Answer: A
